% d'après https://chingmath.fr/5eme/expressions-litterales-manipulation
On considère l'expression littérale suivante~:
\[A=3\times2+2\times x + x\times 3 \times x + 2x^2 + 3\times x + 1\]
\begin{enumerate}
  \item Souligner chaque \textit{terme} dans l'expression littérale $A$.
  \item Compléter le tableau suivant avec tous les termes et leur expression simplifiée.
  \begin{center}
    \begin{tblr}{width=0.6\linewidth,colspec={X[c,1]X[c,1]},vlines,stretch=2,row{1}={font=\bfseries}}
      \hline
      Termes de l'expression & Expressions simplifiée \\ \hline
      $3\times2$ & \\
      & \\
      & \\
      & \\
      & \\
      & \\
      & \\
      \hline
    \end{tblr}
  \end{center}
  \item Compléter la phrase suivante~:
  \begin{quote}
    Dans l'expression littérale $A$~:
    \begin{itemize}
      \item il y a \pointilles[1cm] fois le terme $x^2$~;
      \item il y a \pointilles[1cm] fois le terme $x$~;
      \item la somme des termes \textit{numériques} vaut \pointilles[1cm].
    \end{itemize}
  \end{quote}
  \item Pourquoi peut-on dire que l'expressions $A$ peut s'écrire $A=5x^2+5x+7$~?
  
  {\doublespacing
  \pointilles
  
  \pointilles
  
  \pointilles
  
  }
\end{enumerate}